\chapter{Tuberias y Redirecciones}

\section{Conceptos Basicos}
Para entender con más claridad el funcionamineto de las Tuberias y Redirecciones, hay que tener claro la estrada estándar, la salida estándar y el error estándar.

\subsection{Entrada Estándar}
Representa los datos que necesita una aplicación para su funcionamiento. Puede ser un archivo con datos estructurados o información ingresada desde la terminal. Es representado en la terminal como el Tipo 0.

\subsection{Salida Estándar}
Es la forma que utilizan las aplicaciones para mostrar un resultado, allí se puede ver el progreso o simplemente los mensajes de la aplicación. Es representado como el Tipo 1.

\subsection{Error Estándar}
Es la forma en que los programas informan sobre los problemas que pueden encontrarse al momento de la ejecución. Es representado en la terminal como el Tipo 2.

\section{¿Qué es una Tuberia?}
Una tubería en comando linux es la forma de comunicar dos o más comandos de forma secuencial, toma el resultado de un comando como parámetro de entrada al siguiente comando. Se usa el caracter $|$ para separar un comando del siguiente.

\begin{center}
 \textit{Aplicación} $|$ \textit{Aplicación2} $|$ \textit{Aplicación3} $|$ etc...
\end{center}

En este ejemplo tenemos que la entrada estándar de la \textit{Aplicación} es realizada por consola, de aquí la \textit{Aplicación2} recibe como entrada estándar la salida estándar de \textit{Aplicación}, por consecuencia la \textit{Aplicación2} da una salida estándar que se convierte en la entrada de la \textit{Aplicación3}, así sucesivamente.
	
%Insertar figura explicatoria de Tuberia : Mateo
\section{¿Qué es una Redirección?}
Una redireccion puede modificar la entrada y salida dentro de una linea de comando linux. Para redireccion de entrada se suele usar $<$ y para la salida $>$, entre otras opciones. \\
Se manejan dos resultados de salida, el normal: redirecciona el resultado normal; se utiliza con el caracter $>$ ó $1>$. Y la salida del error filtra el mensaje de error del comando, si existe, utilizando los caracteres $2>$. 
%¿Como insertar comandos especiales

%Figura de Redirecciones: Stivel
\begin{figure}[h]
	\centering
 	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagenes/Redireccionamiento.png}
	\caption{Explicación redirecciones}
 \label{fig:redirecciones}
\end{figure}





